(武漢肺炎) 被問疫情應對措施 耿爽：建議你查官方發布訊息

（中央社）

中國湖北武漢爆發新型冠狀病毒引起的肺炎（2019-nCoV）疫情持續延燒，至今中國數個省市與亞洲國家也傳出確診病例，引發國際社會恐慌。對此，外交部發言人耿爽昨在例行記者會上，被問到中國採取哪些措施應對疫情等問題，他只「建議記者查閱官方發布的訊息」。

記者問到，在應對新型冠狀病毒肺炎疫情上，中國採取了哪些措施，以及是否、如何與他國合作。

耿爽表示，「你應該注意到了」，中方衛生健康部門已發布相關防控工作訊息，「建議你查閱」，強調疫情發生以來，中方本著嚴肅認真專業態度積極處置，「及時」通報世衛組織、有關國家與地區組織等，接獲有關國家相關病例通報後，也與各方保持溝通合作。

記者又問，據報日本、泰國、韓國都出現病例，目前正值中國春運高峰期，多人對此表示憂心，為防疫情在全球擴散，中國將採哪些措施。另外，關於新型冠狀病毒肺炎，能否提供該病毒人傳人方面的資訊。

耿爽回應，武漢地方政府已採出境管控措施，具體情況建議向主管部門、有關地方政府了解，並再次強調疫情發生後已與相關區域、組織通報、保持密切溝通，也及時對疫情發展對外公布。至於人傳人的問題，耿爽認為這較專業，建議詢問主管部門。

推 中國人絕不戴口罩！
戴口罩是反中共,支持武漢獨立

重乜唔答返
有關部門就是有關部門
沒有關係的就是就不會是有關部門